# Работа с системами контроля версий (VCSWF)

[На главную](./README.md)

## Содержание

0. [Общие правила](#Общие-правила)
  
## 1. **Общие положения**

1.1. Использование принципов [git-flow](https://nvie.com/posts/a-successful-git-branching-model/) ([перевод](https://habr.com/ru/post/106912/)) при работе с ветками

## 2. **Создание проектов**

2.1. Все новые репозитории создаются в группе [PDLX Developers](https://bitbucket.org/pdlx-developers/) в одном из проектов. 
Еслит нет подходящего проекта, создается новый. Каждый член группы имеет права на создание новых и изменение существующих репозиториев.  
2.2. Если по какой-либо причине не удается создать репо в указанный выше группе, он создается в личном аккаунте, а затем, 
при возвращении такой возможности, переносится (transfer) в группу.

## 3. **Внесение изменений**

3.1. Все правки кода (feature, hotfix и остальные) вносятся через pull request.
3.2. Новые ветки создаются только через веб-интерфейс BitBucket (а не локально).
3.3. Перед мерджем в основную рабочую ветку (обычно dev, master - для небольших или временных проектов), изменения 
проходят code review. В случае обнаружения ошибок в коде или синтаксисе, все ошибки описываются в комментариях, а мердж 
откладывается до их устранения. В случае обнаружения несоответствия одному или нескольким соглашениям, в 
комментариях дается отсылка к нарушенным пунктам в виде КОД.пункт.подпункт (напр. PHPCC.5.2), а мердж откладывается до их
устранения.

## 4. **Удаление проектов**

4.1. Запрещается удаление любых репозиториев, в том числе неиспользованных долгое время - вместо этого они 
переносятся в проект [archive](https://bitbucket.org/account/user/pdlx-developers/projects/ARCH)